「公義」獲美辭書選為年度字

2018年12月18日

「公義」獲美辭書選為年度字

科恩上周被判囚三年。

美國權威辭書出版機構梅里亞姆．韋伯斯特公司（Merriam-Webster）昨日公佈「Justice」（公義）為今年的年度單字。

該公司的編輯索科洛斯基（Peter Sokolowski）指，「Justice」一字持續高踞詞典搜尋榜頭20至30名，與去年比較，整體搜尋率暴升74%，「這是人們今年常想起的字」。

索科洛斯基指，尤其有某些事件發生時，「Justice」的搜尋率會突然飆升。如美國總統特朗普前私人律師科恩（Micheal Cohen）被判囚三年後、參議院就《首步法案》（First Step Act）投票前，以及特朗普有關司法部的推文也有影響。特朗普8月推文稱希望時任司法部長塞申斯制止通俄門調查，「Justice」的搜尋率即顯著上升，他引述「妨礙司法公正」亦令搜尋率比去年同日飄升900%。

牛津詞典選出「有毒的」

則分別選出「toxic」（有毒的）和「misinformation」（錯誤消息）為今年的年度單字。

美聯社

上一則
上一則
英陷撕裂 文翠珊：再公投無助解危機

下一則
下一則
一馬案 高盛被控貪污洗錢

【Google搜尋榜】2018年香港人search啲乜？ 熱爆關鍵字「山竹」、「世界盃」都唔夠佢嚟

Google剛剛公佈「2018年度搜尋榜」，結果可以話係意料之內，《延禧攻略》成為Google香港2018年度熱爆關鍵字，壓倒「山竹」、「世界盃」等強敵。如果將myTV Super播出的《如懿傳》計算在內，大台TVB共有4劇打入10強。身邊朋友成日喺facebook上面話罷睇？統計話畀你知大把人睇！香港人好嘢～

先講解統計機制，搜尋榜並不是統計搜尋次數，而是Google整合香港過去一年搜尋率飇升得最高的搜尋字眼去決定，所以都會是時令新鮮事。「熱爆本地頭條」由颱風「山竹」獲得，武俠小說泰斗「金庸」先生則為「熱爆本地話題人物」。
榜單也有不少爆冷結果，「熱爆遊戲」不是《PUBG》不是《芒亨》，而是《旅遊青蛙》。「熱爆 Gadget」由iPhone包辦頭4名，近日話題焦點華為今年有多部手機都受到市場歡迎但卻10強不入。「熱爆外遊景點」頭兩位是「高雄」和「台中」，不少香港人心目中的鄉下「日本」則只有「名古屋」、「福岡」、「大阪」分別位列7、8、9位。《熱爆搵食地區》則由「葵芳」力壓群雄，足見主打平民小食的「葵涌廣場」魅力沒法擋。
Google 香港 2018 年度熱爆關鍵字
1.延禧攻略
2.世界盃
3.WhatsApp Sticker
4.山竹
5.書展 2018
6.跳躍生命線
7.如懿傳
8.與神同行
9.飛虎之潛行極戰
10.逆緣
Google 香港 2018 年度熱爆遊戲搜尋
1.旅行青蛙
2.Monster Hunter: World
3.夢幻模擬戰
4.第五人格
5.PUBG
6.Overcooked 2
7.Pokémon: Let's Go
8.Red Dead Redemption 2
9.吞食天地M
10.真三國無雙 8
Google 香港 2018 年度熱爆 Gadget
1.iPhone XS
2.iPhone XR
3.iPhone XS Max
4.iPhone X
5.Samsung Galaxy Note 9
6.小米 8
7.OnePlus 6
8.Nokia 7 plus
9.AirPods
10.小米手環 3
Google 香港 2018 年度熱爆數碼潮玩生活
1.Whatsapp sticker
2.Windy
3.淘寶
4.bitcoin
5.自由鳥
6.Now E
7.PPS 繳費靈
8.WeChat Pay

10.抖音
Google 香港 2018 年度熱爆網絡英文簡寫
1.Skr
2.bff
3.DQ
4.LOL

6.LMAO
7.ff
8.TGIF
9.A0
10.KOL
Google 香港 2018 年度熱爆本地話題人物
1.金庸
2.許智峯
3.鄭若驊
4.利敏貞
5.梁天琦
6.區諾軒
7.張祺忠
8.周庭
9.陳浩天
10.陳凱欣

Google 香港 2018 年度熱爆本地頭條
1.山竹
2.港珠澳大橋
3.轉數快
4.高鐵
5.任何仁
6.登革熱
7.財政預算案
8.大館
9.颱風玉兔
10.居屋

Google 香港 2018 年度熱爆電視節目
1.延禧攻略
2.金秘書為何那樣
3.跳躍生命線
4.如懿傳
5.飛虎之潛行極戰
6.逆緣
7.扶搖
8.深宮計
9.BB來了
10.義不容情
Google 香港 2018 年度熱爆電影
1.復仇者聯盟 3
2.與神同行 2
3.黑豹
4.無雙
5.挑戰者一號
6.毒魔
7.超人特攻隊 2
8.死侍 2
9.逆流大叔
10.Marvel 隊長

Google 香港 2018 年度熱搜本地娛樂名人
1.藍潔瑛
2.盧凱彤
3.黃子華
4.余德丞
5.余香凝
6.夏文汐
7.林燕妮
8.陳家樂
9.陳凱琳
10.楚原
Google 香港 2018 年度熱爆外遊景點
1.高雄
2.台中
3.首爾
4.花蓮
5.台北
6.珠海
7.名古屋
8.福岡
9.大阪
10.曼谷
Google 香港 2018 年度熱爆搵食地區
1.葵芳
2.旺角
3.銅鑼灣
4.長洲
5.佐敦
6.大圍
7.中環
8.大埔
9.太子
10.葵涌
Google 香港 2018 年度熱爆國際頭條
1.世界盃
2.美國中期選舉
3.大阪地震
4.貿易戰
5.泰國少年足球隊
6.沖繩麻疹
7.英國皇室大婚
8.台灣地震
9.北海道地震
10.花蓮地震

Google 香港 2018 年度熱爆國際話題人物
1.霍金
2.梅根
3.美斯
4.C朗拿度
5.羽生結弦
6.尼馬
7.韓國瑜
8.久石讓
9.麥巴比
10.劉強東

Google 香港 2018 年度熱爆體育話題
1.世界盃
2.澳洲網球公開賽
3.溫布頓網球錦標賽
4.NBA 直播
5.歐聯決賽
6.亞運 2018
7.法國網球公開賽
8.美國網球公開賽
9.歐冠盃
10.平昌冬奧

牙朗再一次輸比美欺

香港果然國際化

連登都選個年度字啦？

肯定係g